\section{Definición de la Empresa}%
\label{sec:definicion_de_la_empresa}

\subsection{S^{3}}

O bien SSS, Sistemas de Software para Seguimiento\footnote{se
optó por generalizar al nombre de la empresa, si bien en un principio la misma
se centrará en la fauna en peligro, no se descarta que en el futuro la forma en la
que la misma pueda demostrar la \textit{proactividad} y la \textit{innovación}
en el área del seguimiento sea incorporar otros rubros a los cuales proveerle
el servicio.}

\paragraph{RRHH y Tipo de Organización:}%
\label{par:tipo_de_organizacion_}
En un principio la organización estará compuesta por 4 (cuatro) personas, las cuales se
encargarán del desarrollo de diferentes partes del servicio, la empresa estará
dividida en secciones facilitando la asignación de responsabilidades, y
el escalado a futuro. Será constituída como tipo \texttt{SRL} y, según lo discutido
en clase\cite{pcg2019a}, de tipo \texttt{Micro empresa} (lo cual se expande en el
\texttt{Anexo \ref{sub:anexo_2}}).

\paragraph{Descripción:}%
\label{par:descripcion_}
inicialmente la empresa estará dedicada a proveer servicios de seguimiento
de especies de
la fauna local --mediante dispositivos/técnicas de internet de las cosas-- que,
o se encuentran protegidas, o son de interés para los organismos de protección
ambiental en cuestión, con la característica de que dicho seguimiento se hará
en tiempo real.

\paragraph{Justificación:}%
\label{par:justificacion_}
en la zona norte de la provincia de Misiones, se cuenta con un escenario
particular en el cual se tiene una reserva natural protegida,
la cual cuenta con múltiples especies de fauna que se encuentran en peligro
de extinción\cite{wiki-fauna}, al momento de la realización del documento no
se conoce ningúna entidad que provea servicios de rastreo y seguimiento
de los diferentes especímenes en cuestión.


Este servicio será de gran utilidad para afrontar distintas problemáticas actuales:
\begin{enumerate}
  \item \texttt{Accidentes de tránsito:} numerosos son los casos en los cuales los
    vehículos particulares incurren en accidentes automovilísticos durante la
    circulación por la ruta nacional 12 a la altura del Parque Nacional
    \cite{acc-yag1}.
  \item \texttt{Investigación:} dando la posibilidad a biólogos y científicos
    de estudiar más en profundidad el comportamiento de los diferentes
    ejemplares y su comportamiento como sociedad (en caso de que esto
    aplique\footnote{se menciona esto porque la investigación previa a la
    realización de este documento con respecto al tema, específicamente en el
    ámbito biológico de la fauna, fue prácticamente inexistente.}).
  \item \texttt{Herramienta para el Ministerio:} en donde el ministerio que
    corresponda, en este caso, el de Ecología y Turismo, pueda tomar decisiones
    respecto a los diferentes temas sociales que causen problemas (identificar
    la ubicación del ejemplar para prevenir a zonas urbanizadas, ejecutar
    controles más exhaustivos en los caminos para evitar accidentes)
\end{enumerate}


\paragraph{Composición de la Empresa:}%
\label{par:composicion_de_la_empresa_}
se pretende que la empresa inicie con un capital inicial de \texttt{ARS
600000 (USD 14100 a la hora de escribir éste documento)},
este capital estará dividido de la siguiente manera:

\begin{itemize}
  \item Uso computacional de la nube (AWS, Heroku, DigitalOcean, Google Cloud
    Engine).
  \item 50 equipos de rastreo para los animales\footnote{esto tiene báses en
    diferentes trabajos realizados por varias organizaciones entre las cuales
    las tareas incluían el censo de la cantidad de ciertos especímenes
    \cite{yag-doc}}.
\end{itemize}

Un atractivo de este acercamiento es la {\it baja inversión inicial} que involucra el
uso de una infraestructura que provee un tercero como las empresas mencionadas
anteriormente, dejando así un margen para la compra de dispositivos necesarios
para el rastreo de los especímenes, bienes muebles e inmuebles.
